# PKGBUILDer pot file.
# Copyright © 2011-2019, Chris Warrick.
# This file is distributed under the same license as the PKGBUILDer package.
#
# Translators:
# taotieren <admin@taotieren.com>, 2023
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 4.3.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: Chris Warrick <chris@chriswarrick.com>\n"
"POT-Creation-Date: 2022-04-14 21:15+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2013-03-19 15:40+0000\n"
"Last-Translator: taotieren <admin@taotieren.com>, 2023\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://www.transifex.com/kwpolska/pkgbuilder/"
"language/zh_CN/)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. TRANSLATORS: translate the whole sentence.
#. Alternatively, use translation instead of locale.
#: pkgbuilder/__main__.py:35
msgid "LANG locale by AUTHOR <MAIL@IF.YOU.WANT>"
msgstr "LANG locale by taotieren <admin@taotieren.com>"

#: pkgbuilder/__main__.py:41
msgid "An AUR helper (and library) in Python 3."
msgstr "一个 Python 3 中的 AUR 帮助器（和库）。"

#: pkgbuilder/__main__.py:42
msgid "Also accepts repository packages to build from source."
msgstr "也接受仓库的软件包，以从源头构建。"

#: pkgbuilder/__main__.py:45
msgid "show version number and quit"
msgstr "显示版本号并退出"

#: pkgbuilder/__main__.py:47
msgid "PACKAGE"
msgstr "备份"

#: pkgbuilder/__main__.py:48
msgid "AUR/repository packages to build"
msgstr "构建 AUR/仓库软件包"

#: pkgbuilder/__main__.py:50
msgid "operations"
msgstr "操作"

#: pkgbuilder/__main__.py:53
msgid "build in /tmp"
msgstr "构建在 /tmp 中"

#: pkgbuilder/__main__.py:56
msgid "fetch package files"
msgstr "拉取软件包文件"

#: pkgbuilder/__main__.py:59
msgid "USER"
msgstr "用户"

#: pkgbuilder/__main__.py:59
msgid "fetch all package files of an user"
msgstr "拉取一个用户的所有包文件"

#: pkgbuilder/__main__.py:61
msgid "view package information"
msgstr "查看软件包信息"

#: pkgbuilder/__main__.py:64
msgid "search the AUR for matching strings"
msgstr "在 AUR 中搜索匹配的字符串"

#: pkgbuilder/__main__.py:67
msgid "upgrade installed AUR packages"
msgstr "升级已安装的 AUR 软件包"

#: pkgbuilder/__main__.py:70
msgid "move package files to pacman cache and install them"
msgstr "将软件包文件移至 pacman 缓存并安装"

#: pkgbuilder/__main__.py:73
msgid "run transactions from .tx files"
msgstr "从 .tx 文件中运行业务"

#: pkgbuilder/__main__.py:75
msgid "options"
msgstr "选项"

#: pkgbuilder/__main__.py:79
msgid "clean up work files before and after build"
msgstr "构建前和构建后清理工作文件"

#: pkgbuilder/__main__.py:82
msgid "don't clean up work files before and after build (default)"
msgstr "在构建前后不清理工作文件（默认情况）"

#: pkgbuilder/__main__.py:87
msgid "use colors in output (default)"
msgstr "在输出中使用颜色（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:90
msgid "don't use colors in output"
msgstr "不要在输出中使用颜色"

#: pkgbuilder/__main__.py:94
msgid "display debug messages"
msgstr "显示调试信息"

#: pkgbuilder/__main__.py:97
msgid "don't display debug messages (default)"
msgstr "不显示调试信息（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:100
msgid "edit the PKGBUILD"
msgstr "编辑 PKGBUILD"

#: pkgbuilder/__main__.py:103
msgid "don't edit the PKGBUILD (default)"
msgstr "不要编辑 PKGBUILD（默认）。"

#: pkgbuilder/__main__.py:107
msgid "check dependencies (default)"
msgstr "检查依赖性（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:110
msgid "don't check dependencies (may break makepkg)"
msgstr "不检查依赖性（可能会破坏 makepkg）"

#: pkgbuilder/__main__.py:114
msgid "upgrade all the VCS/date-versioned packages"
msgstr "升级所有 VCS/日期版本的软件包"

#: pkgbuilder/__main__.py:117
msgid "don't upgrade all the VCS/date-versioned packages (default)"
msgstr "不升级所有 VCS/日期版本的软件包（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:122
msgid "check if packages were installed after build (default)"
msgstr "检查软件包是否在构建后被安装（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:125
msgid "don't check if packages were installed after build"
msgstr "不检查软件包是否在构建后被安装"

#: pkgbuilder/__main__.py:129
msgid "install packages after building (default)"
msgstr "构建后安装软件包（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:132
msgid "don't install packages after building"
msgstr "构建后不安装软件包"

#: pkgbuilder/__main__.py:136
msgid "verify source files with PGP signatures (default)"
msgstr "用 PGP 签名验证源文件（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:139
msgid "do not verify source files with PGP signatures"
msgstr "不要用 PGP 签名验证源文件"

#: pkgbuilder/__main__.py:143
msgid "ask for confirmation (default)"
msgstr "要求确认（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:146
msgid "do not ask for any confirmation"
msgstr "不要求任何确认"

#: pkgbuilder/__main__.py:150
msgid "use shallow git clones (default)"
msgstr "使用浅层的 git 克隆（默认）"

#: pkgbuilder/__main__.py:153
msgid "use deep git clones"
msgstr "使用深层的 git 克隆"

#: pkgbuilder/__main__.py:157
msgid "ignore a package upgrade (can be used more than once)"
msgstr "忽略一个软件包的升级（可多次使用）"

#: pkgbuilder/__main__.py:161
msgid "(dummy)"
msgstr "(假)"

#: pkgbuilder/__main__.py:163
msgid "configuration overrides"
msgstr "配置重写"

#: pkgbuilder/__main__.py:166
msgid "don't build in /tmp"
msgstr "不要在 /tmp 中建立"

#: pkgbuilder/__main__.py:169
msgid "build (instead of fetching)"
msgstr "构建 (而不是拉取)"

#: pkgbuilder/__main__.py:212
msgid "PKGBUILDer cannot work in a virtualenv, exiting."
msgstr "PKGBUILDer 不能在 virtualenv 中工作，退出。"

#: pkgbuilder/__main__.py:233
#, python-brace-format
msgid "error: package '{0}' was not found"
msgstr "错误：没有找到软件包 '{0}'"

#. this would be too many entries, but this is an actual API
#. limitation and not an idea of yours truly.
#: pkgbuilder/__main__.py:249
msgid "Search query too short"
msgstr "搜索查询太短"

#: pkgbuilder/__main__.py:250
msgid "Searching for exact match..."
msgstr "搜索完全匹配的..."

#: pkgbuilder/__main__.py:253
msgid "not found"
msgstr "未找到"

#: pkgbuilder/__main__.py:333 pkgbuilder/build.py:366
msgid "Fetching package information..."
msgstr "获取软件包信息..."

#: pkgbuilder/__main__.py:338
#, python-brace-format
msgid "Error while processing {0}: {1}"
msgstr "处理 {0} 时出错：{1}"

#: pkgbuilder/__main__.py:367
#, python-brace-format
msgid "skipping package {0}"
msgstr "跳过软件包 {0}"

#. TRANSLATORS: do not translate the word 'requests'.
#: pkgbuilder/__main__.py:397
msgid ""
"PKGBUILDer (or the requests library) had problems with fulfilling an HTTP "
"request."
msgstr "PKGBUILDer（或请求库）在完成一个 HTTP 请求时出现了问题。"

#: pkgbuilder/build.py:59
msgid "The build succeeded."
msgstr "构建成功。"

#: pkgbuilder/build.py:63
msgid "Installation aborted by user."
msgstr "安装被用户中止。"

#: pkgbuilder/build.py:68
msgid "Building more AUR packages is required."
msgstr "需要构建更多 AUR 包。"

#: pkgbuilder/build.py:71
msgid ""
"Cannot install dependencies and continue building because -w, --buildonly "
"was specified.  Please run without -w, --buildonly or install dependencies "
"manually and try again."
msgstr ""
"无法安装依赖项并继续生成，因为指定了 -w，--buildonly。请不带 -w、--buildonly "
"运行或手动安装依赖项，然后重试。"

#: pkgbuilder/build.py:88
#, python-brace-format
msgid "found an existing package for {0}"
msgstr "找到 {0} 的现有包"

#: pkgbuilder/build.py:127
#, python-brace-format
msgid "makepkg (or someone else) failed and returned {0}."
msgstr "makepkg (或其他错误)失败并返回 {0}。"

#: pkgbuilder/build.py:307
#, python-brace-format
msgid "Failed to fulfill package dependency requirement: {0}"
msgstr "未能满足软件包的依赖性要求: {0}"

#: pkgbuilder/build.py:397
msgid ":: Retrieving packages from asp..."
msgstr ":: 从 asp 中检索软件包。"

#: pkgbuilder/build.py:400
#, python-brace-format
msgid "retrieving {0}"
msgstr "检索 {0}"

#: pkgbuilder/build.py:404 pkgbuilder/build.py:472
#, python-brace-format
msgid "Failed to retieve {0} (from ASP)."
msgstr "检索 {0} 失败 (从 ASP)。"

#: pkgbuilder/build.py:408
msgid ":: Retrieving packages from aur..."
msgstr "::从 AUR 中检索包..."

#: pkgbuilder/build.py:411
#, python-brace-format
msgid "cloning {0}"
msgstr "克隆 {0}"

#: pkgbuilder/build.py:414
msgid "Successfully fetched: "
msgstr "成功拉取： "

#: pkgbuilder/build.py:422
#, python-brace-format
msgid "Edit PKGBUILD of {0}? [Y/n] "
msgstr "编辑 {0} 的 PKGBUILD？[Y/n] "

#: pkgbuilder/build.py:429 pkgbuilder/upgrade.py:220
msgid "Proceed with installation? [Y/n] "
msgstr "继续安装？[Y/n] "

#: pkgbuilder/build.py:460
#, python-brace-format
msgid "Building {0}..."
msgstr "构建 {0}..."

#: pkgbuilder/build.py:468
msgid "Retrieving from ASP..."
msgstr "从 ASP 中检索..."

#: pkgbuilder/build.py:477 pkgbuilder/build.py:501
#, python-brace-format
msgid "Found an existing package for {0}"
msgstr "为 {0} 找到了一个现有的软件包"

#: pkgbuilder/build.py:506
msgid "Cloning the git repository..."
msgstr "克隆 git 仓库..."

#: pkgbuilder/build.py:514
msgid "Checking dependencies..."
msgstr "正在检查依赖关系..."

#: pkgbuilder/build.py:517
msgid "found in system"
msgstr "在系统中找到"

#: pkgbuilder/build.py:517
msgid "found in repos"
msgstr "在仓库中找到"

#: pkgbuilder/build.py:518
msgid "found in the AUR"
msgstr "在 AUR 中找到"

#: pkgbuilder/build.py:521
msgid "none found"
msgstr "未找到"

#: pkgbuilder/exceptions.py:55
#, python-brace-format
msgid "AUR Error: {0}"
msgstr "AUR 错误：{0}"

#: pkgbuilder/exceptions.py:74
#, python-brace-format
msgid "makepkg returned {0}."
msgstr "makepkg 返回 {0}。"

#: pkgbuilder/exceptions.py:101
#, python-brace-format
msgid "Network error: {0} (via {1})"
msgstr "网络错误：{0} (通过 {1})"

#: pkgbuilder/exceptions.py:111
#, python-brace-format
msgid "Connection error: {0} (via {1})"
msgstr "连接错误： {0} (通过 {1})"

#: pkgbuilder/exceptions.py:125
#, python-brace-format
msgid "HTTP Error {0} (via {1})"
msgstr "HTTP 错误 {0} (通过 {1})"

#: pkgbuilder/exceptions.py:159
#, python-brace-format
msgid "{0} (Package: {1})"
msgstr "{0} (包：{1})"

#: pkgbuilder/exceptions.py:172
#, python-brace-format
msgid "Package {0} not found. (via {1})"
msgstr "未找到包 {0}。(通过 {1})"

#: pkgbuilder/exceptions.py:200
#, python-brace-format
msgid "Sanity error!  {0} (via {1})"
msgstr "正常错误!  {0} (通过 {1})"

#: pkgbuilder/exceptions.py:213
#, python-brace-format
msgid "git clone returned {0}."
msgstr "git clone 返回 {0}。"

#: pkgbuilder/exceptions.py:228
#, python-brace-format
msgid "Directory {0} exists, but is not a git repository."
msgstr "目录 {0} 存在，但不是一个 git 仓库。"

#: pkgbuilder/exceptions.py:245
#, python-brace-format
msgid "Repository {0} is empty."
msgstr "仓库 {0} 是空的。"

#. TRANSLATORS: see makepkg.
#: pkgbuilder/pbds.py:54
msgid "Aborted by user! Exiting..."
msgstr "被用户中止了! 退出..."

#. TRANSLATORS: see pacman.
#: pkgbuilder/pbds.py:56
msgid "Interrupt signal received\n"
msgstr "收到中断信号\n"

#: pkgbuilder/pbds.py:138
#, python-brace-format
msgid "warning: conflicting values for setting {0}, using {1}"
msgstr "警告：设置 {0} 的数值有冲突，使用 {1}"

#: pkgbuilder/pbds.py:149
msgid "Initializing pacman access..."
msgstr "初始化 pacman 访问..."

#: pkgbuilder/pbds.py:202
msgid ""
"Running as root is not allowed as it can cause catastrophic damage to your "
"system!"
msgstr "不允许以 root 身份运行，因为它可能对你的系统造成灾难性的损害！"

#: pkgbuilder/pbds.py:204
msgid "Please restart PKGBUILDer as a regular user."
msgstr "请以普通用户身份重新启动 PKGBUILDer。"

#: pkgbuilder/pbds.py:276
msgid "WARNING:"
msgstr "警告："

#: pkgbuilder/pbds.py:290
msgid "ERROR:"
msgstr "错误："

#: pkgbuilder/transaction.py:170
msgid "Installing built packages..."
msgstr "安装内置软件包..."

#: pkgbuilder/transaction.py:172
#, python-brace-format
msgid "Running transaction from file {0}..."
msgstr "运行来自文件 {0} 的业务..."

#: pkgbuilder/transaction.py:175
msgid "Running transaction..."
msgstr "运行业务..."

#: pkgbuilder/transaction.py:196
msgid "Transaction succeeded."
msgstr "业务成功了。"

#: pkgbuilder/transaction.py:200
#, python-brace-format
msgid "Deleted transaction file {0}"
msgstr "删除了业务文件 {0}"

#. special case: retrying the transaction is not helpful, as it
#. won't help fix the validation status.  The user should
#. investigate by reading the build logs and acting accordingly.
#: pkgbuilder/transaction.py:214
msgid "Some packages failed to build."
msgstr "一些软件包未能构建。"

#: pkgbuilder/transaction.py:216
msgid "Transaction failed!"
msgstr "业务失败!"

#: pkgbuilder/transaction.py:219
msgid "To retry, run:"
msgstr "要重试，请运行："

#: pkgbuilder/transaction.py:258
msgid "Moving to /var/cache/pacman/pkg/..."
msgstr "移动到 /var/cache/pacman/pkg/..."

#: pkgbuilder/transaction.py:277
#, python-brace-format
msgid "Package file {0} not found"
msgstr "未找到软件包文件 {0}"

#: pkgbuilder/transaction.py:295
#, python-brace-format
msgid "Signature file {0} not found"
msgstr "未找到签名文件 {0}"

#: pkgbuilder/transaction.py:320
msgid "Installing with pacman -U..."
msgstr "用 pacman -U 进行安装..."

#: pkgbuilder/transaction.py:354
msgid "Validating installation status..."
msgstr "验证安装状态..."

#: pkgbuilder/transaction.py:373
#, python-brace-format
msgid "{0}: not an AUR package"
msgstr "{0}：不是一个 AUR 软件包"

#: pkgbuilder/transaction.py:378 pkgbuilder/transaction.py:393
#, python-brace-format
msgid "{0}: installed {1}"
msgstr "{0}：已安装 {1}"

#: pkgbuilder/transaction.py:383
#, python-brace-format
msgid "{0}: NOT installed"
msgstr "{0}：未安装"

#: pkgbuilder/transaction.py:388
#, python-brace-format
msgid "{0}: outdated {1}"
msgstr "{0}：过时 {1}"

#: pkgbuilder/upgrade.py:127
msgid "Synchronizing package databases..."
msgstr "正在同步软件包数据库..."

#: pkgbuilder/upgrade.py:133
msgid "Starting full system upgrade..."
msgstr "开始全面系统升级..."

#: pkgbuilder/upgrade.py:136
#, python-brace-format
msgid "warning: {0}: ignoring package upgrade ({1} => {2})"
msgstr "警告：{0}：忽略软件包升级（{1} => {2}）"

#: pkgbuilder/upgrade.py:142
#, python-brace-format
msgid "warning: {0}: downgrading from version {1} to version {2}"
msgstr "警告：{0}：从 {1} 版本降级到 {2} 版本"

#: pkgbuilder/upgrade.py:145
#, python-brace-format
msgid "warning: {0}: local ({1}) is newer than aur ({2})"
msgstr "警告：{0}: 本地 ({1}) 比 aur ({2}) 更新"

#: pkgbuilder/upgrade.py:153
msgid "there is nothing to do"
msgstr "无所事事"

#: pkgbuilder/upgrade.py:163
#, python-brace-format
msgid "Targets ({0}):"
msgstr "目标（{0}）："

#: pkgbuilder/upgrade.py:177
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: pkgbuilder/upgrade.py:177
msgid "Old Version"
msgstr "旧版"

#: pkgbuilder/upgrade.py:177
msgid "New Version"
msgstr "新版本"

#. string stolen from pacman
#: pkgbuilder/upgrade.py:200
msgid "warning: insufficient columns available for table display"
msgstr "警告：表格显示的可用列数不足"

#: pkgbuilder/upgrade.py:218
msgid "Fetch the packages? [Y/n] "
msgstr "拉取软件包？[Y/n] "

#: pkgbuilder/utils.py:88
#, python-brace-format
msgid " [installed: {0}]"
msgstr " [已安装：{0}]"

#: pkgbuilder/utils.py:90
msgid " [installed]"
msgstr " [已安装]"

#: pkgbuilder/utils.py:94
msgid "[out of date]"
msgstr "[过期]"

#: pkgbuilder/utils.py:112
msgid "votes"
msgstr "票"

#: pkgbuilder/utils.py:129
msgid "Didn’t pass any packages."
msgstr "没有通过任何软件包。"

#: pkgbuilder/utils.py:134
msgid "Trying to use utils.print_package_info with a repository package"
msgstr "试图使用 utils.print_package_info 与一个仓库的软件包进行连接"

#. TRANSLATORS: space it properly.  “yes/no” below are
#. for “out of date”.
#: pkgbuilder/utils.py:154
#, python-brace-format
msgid ""
"Repository     : aur\n"
"Name           : {nme}\n"
"Package Base   : {bse}\n"
"Version        : {ver}\n"
"URL            : {url}\n"
"Licenses       : {lic}\n"
"Groups         : {grp}\n"
"Provides       : {prv}\n"
"Depends On     : {dep}\n"
"Make Deps      : {mkd}\n"
"Check Deps     : {ckd}\n"
"Optional Deps  : {opt}\n"
"Conflicts With : {cnf}\n"
"Replaces       : {rpl}\n"
"Votes          : {cmv}\n"
"Popularity     : {pop}\n"
"Out of Date    : {ood}\n"
"Maintainer     : {mnt}\n"
"First Submitted: {fsb}\n"
"Last Updated   : {upd}\n"
"Description    : {dsc}\n"
"Keywords       : {key}\n"
msgstr ""
"仓库           : aur\n"
"名称           : {nme}\n"
"软件包基础     : {bse}\n"
"版本           : {ver}\n"
"URL            : {url}\n"
"许可证         : {lic}\n"
"包组           : {grp}\n"
"提供           : {prv}\n"
"依赖于         : {dep}\n"
"编译依赖       : {mkd}\n"
"检查依赖       : {ckd}\n"
"可选依赖       : {opt}\n"
"与之冲突       : {cnf}\n"
"取代           : {rpl}\n"
"投票           : {cmv}\n"
"受欢迎程度     : {pop}\n"
"过时           : {ood}\n"
"维护者         : {mnt}\n"
"首次提交       : {fsb}\n"
"最后更新       : {upd}\n"
"描述           : {dsc}\n"
"关键词         : {key}\n"

#: pkgbuilder/utils.py:184
msgid "yes"
msgstr "是"

#: pkgbuilder/utils.py:186
msgid "no"
msgstr "否"

#. TRANSLATORS: see pacman’s localizations
#: pkgbuilder/wrapper.py:48
#, python-brace-format
msgid ""
"usage:  {0} <operation> [...]\n"
"\n"
"PBWrapper, a wrapper for pacman and PKGBUILDer.\n"
"\n"
"{1}\n"
"\n"
"Pacman and PKGBUILDer syntaxes apply.  Consult their manpages/help\n"
"commands for more details.\n"
"\n"
"Additional options:\n"
"  -L, --unlock         unlock the pacman database"
msgstr ""
"用途：{0} [...<operation>]\n"
"\n"
"PBWrapper，是 pacman 和 PKGBUILDer 的包装器。\n"
"\n"
"{1}\n"
"\n"
"Pacman 和 PKGBUILDer 的语法适用。  更多细节请参考它们的 manpages/help\n"
"命令以了解更多细节。\n"
"\n"
"附加选项。\n"
"  -L, --unlock 解除对 pacman 数据库的锁定</operation>"

#: pkgbuilder/wrapper.py:151
#, python-format
msgid "%(prog)s <operation> [...]"
msgstr "%(prog)s <operation>[...]"

#. A module only for gettext locale provision.
#: localeprovider.py:2
msgid "usage"
msgstr "usage"

#: localeprovider.py:3
msgid "positional arguments"
msgstr "位置参数"

#: localeprovider.py:4
msgid "optional arguments"
msgstr "可选参数"

#: localeprovider.py:5
msgid "show this help message and exit"
msgstr "显示此帮助消息并退出"
